## Cloud-Migrationsmodelle

Hier sind einige gängige Cloud-Migrationsmodelle und ihre Zielplattformen:

1. **Rehosting (Lift-and-Shift)**:
   - Zielplattform: Die Anwendungen und Workloads werden in die Cloud verschoben, ohne signifikante Änderungen am Code oder der Architektur vorzunehmen.

2. **Replatforming (Lift-Tinker-and-Shift)**:
   - Zielplattform: Bei diesem Ansatz werden Anwendungen leicht angepasst, um sie besser an die Cloud-Umgebung anzupassen. Dies kann die Nutzung von Cloud-Diensten zur Verbesserung der Skalierbarkeit oder Verfügbarkeit einschließen.

3. **Refactoring (Re-Architecting)**:
   - Zielplattform: In diesem Modell wird der Code und die Architektur der Anwendung signifikant überarbeitet, um die Vorteile der Cloud-Native-Entwicklung und -Skalierung zu nutzen.

4. **Rearchitecting for Containers (Containerization)**:
   - Zielplattform: Die Anwendungen werden in Container umgewandelt und auf Container-Orchestrierungsplattformen wie Kubernetes migriert.

5. **Retire**:
   - Zielplattform: In einigen Fällen kann es sinnvoll sein, veraltete Anwendungen oder Workloads, die nicht mehr benötigt werden, stillzulegen oder abzuschalten.

6. **Retain**:
   - Zielplattform: In diesem Modell behalten Sie bestimmte Anwendungen oder Workloads in ihrer aktuellen Umgebung bei und migrieren sie nicht in die Cloud.

Die Auswahl eines Migrationsmodells hängt von verschiedenen Faktoren ab, darunter die Komplexität Ihrer Anwendungen, die erforderliche Skalierbarkeit, die Kosten und der Zeitaufwand für die Migration. Ein gut durchdachter Migrationsplan sollte diese Faktoren berücksichtigen und das geeignete Modell für Ihre spezifischen Anforderungen auswählen.
